# base-theme-name

Este repositório contém os arquivos iniciais para se ter um projeto WordPress
nos moldes do Hacklab. Isso significa que as ferramentas de desenvolvimento
e deploy estão protegidas por um padrão.

A ideia é que seja feito um fork deste repositório para começar um novo projeto
WordPress. Os arquivos deverão ser modificados conforme as peculiaridades do
projeto.

# Desenvolvimento

## Editor
Para o desenvolvimento recomenda-se a utilização do editor Visual Studio Code com as seguintes extenções:

- EditorConfig for VS Code
- PHP Intelephense
- Docker
- Beautify
- Beautify css/sass/scss/less
- GitLens
- ...

## Requisitos
Para o desenvolvimento é requisito ter instaladas ao menos as seguintes ferramtas:

- **Git**
- **Docker** e **Docker Compose** - Docker é a ferramenta recomendada para desenvolver localmente. Para instalá-lo siga [estas instruções](https://docs.docker.com/install/#supported-platforms).
- **node** e **npm**

## Clonando o repositório
Clone o repositório e seus submódulos recursivamente:

```
$ git clone git@git.hacklab.com.br:open-source/base-wordpress-project.git --recursive
```

## Adicionando submódulos
Exemplo aplicando o plugin Hacklab Blocks como submódulo na pasta /plugins. O -f é necessário quando a pasta plugins está no .gitignore

```
$ git submodule add -f git@gitlab.hacklab.com.br:open-source/hacklab-blocks.git plugins/hacklab-blocks
```

## Compilando os assets do tema
Abra um terminar, vá até a a pasta `themes/hello-elementor/` e execute os comandos abaixo:

```
$ npm install
$ npm run watch # vai ficar observando as mudanças nos assets
```


## Subindo o ambiente
Abra outro terminal e na raíz do repositório execute o comando abaixo:

```
docker-compose up
```

## Scripts para desenvolvimento
Há uma série de scripts úteis na pasta `dev-scripts`
- **dump** - faz um dump do banco de desenvolvimento<br>
    exemplo de uso: `dev-scripts/$ ./dump > dump.sql`
- **mysql** - entra no shell do mysql com o usuário wordpress
- **mysql-root** - entra no shell do mysql com o usuário root
- **wp** - executa o comando wp-cli dentro do container wordpress<br>
    exemplo de uso: `dev-scripts/$ ./wp search-replace https:// http://`

Acesse http://localhost para ver o site.

## Importar um dump de banco de dados
Se você tem um dump de banco de dados `.sql` ou `.sql.gz`, para importá-lo em sua versão local, copie o arquivo para `compose/local/mariadb/data` e execute:

```
docker-compose down -v # o parametro -v apaga os dados do mariadb
docker-compose up 
```

## Substituir strings e renomear arquivos/pastas:
- **hello-elementor** pela slug nova ex: fpa-theme
- **base-theme-name** pelo nome (exemplo Tema FPA )
- alterar nome da pasta para corresponder ao slug
- alterar nome do arquivo /languages/*.pot


## Variaveis de ambiente

### Variaveis da imagem wordpress    
https://hub.docker.com/_/wordpress

Exemplo: desativando o debug do wordpress
    
    WORDPRESS_DEBUG: 0

## Configurações PHP
Editar arquivo compose/local/wordpress/php/extra.ini e reiniciar container

Exemplo: desativando avisos de recursos depreciados do PHP

    error_reporting = E_ALL & ~E_NOTICE & ~E_DEPRECATED

## Debug utilizando PSY
1. Você ja deve ter rodado o docker-compose up pelo menos uma vez
2. Instale e ative o plugin hacklab-dev-utils (esse plugin é um submódulo desse repositório, caso não tenha clonado o repositório com --recursive, rode `git submodule init` e depois `git submodule update`)

Para iniciar o ambiente de debug, rode o script `./dev-scripts/dev.sh`

Adicione `<?php eval(\psy\sh()); ?>` na linha onde deseja debugar. No terminal, o código será interrompido exatamente no lugar onde adicionou o comando e você terá às variavés declaradas, classes instanciadas, funções disponíveis e etc.

**Exemplo:** 
Ao adicionar `eval(\psy\sh());` dentro do loop você pode chamar a função get_the_title() no terminal.

### Adicione um snippet no VSCode para facilitar:

- Pressione `ctrl+shift+p`, va em *Configure User Snippets*
- Selecione PHP
- E adicione:
```
"psy": {
    "scope": "php",
    "prefix": "psy",
    "body": [
        "eval(\\psy\\sh());",
    ],
}
```

Com isso, ao digitar `psy` e pressionar a tecla Tab, o VSCode vai imprimir o códígo `eval(\\psy\\sh());`

Para sair desbloquear o processo de debug no terminal, utilize o comando `exit`.

# Instalando plugins e temas

## Copiando arquivos para dentro do repositório
O conteúdo de `wp-content` está excluído do versionamento por padrão. Para adicionar seu plugin ou tema como parte do repositório, você deve colocá-los nas pastas `plugins` ou `themes` que estão na raiz do repositório.

# Traduções

Quando utilizar o comando `wp i18n make-json languages/` para gerar as traduções de arquivos .js e as traduções não funcionarem, uma das possíveis soluções pode ser renomear o arquivo gerado de {locale}-{hash}.json para {domain}-{locale}-{script-handle}.json

